---
meta:
  - name: description
    content: メッセージについて
---

# メッセージ
メッセージ投稿の機能について解説します。

## メッセージを送る
- 上部メニューの「メッセージ」をクリックすることでメッセージを投稿するページを開くことができます。
- 最初に開かれるページは"hello/world"という挨拶ページです。何でもよいのでメッセージを入力して投稿してみましょう。

## メッセージの装飾
- メッセージの入力にはMarkdown記法を用いることができます（HTMLで直接入力することはできません）。
- プレビューボタンを押すことで入力したメッセージが実際にどのように表示されるかを事前にチェックできます。

## メッセージの編集
- 自分が投稿したメッセージはあとから編集をすることが可能です。
- メッセージの右上に表示される鉛筆マークを押すと編集画面が開きます。
- 編集したメッセージは即座に反映されます。

## マルチメディアの投稿
- タグボトルには写真などのマルティメディアファイルは投稿できません。
- しかし一部のサイトに上げられたファイルはメッセージ内に埋め込むことが可能です。
  - YouTubeの動画は`![](https://www.youtube.com/watch?v=M7lc1UVf-VE)`と書くことでプレイヤーをメッセージ内に表示できます。
  - ニコニコの動画は`![](https://www.nicovideo.jp/watch/sm9)`と書くことでプレイヤーをメッセージ内に表示できます。
- 対応サイトは徐々に増やしていく予定です。実際に対応しているかどうかはプレビュー機能で確認をお願いします（対応していないと何も表示されません）。

## AAの投稿
- Markdown記法を応用することでアスキーアートを投稿することができます（コードスニペット投稿で言語を`aa`とする）。
- メッセージ記入欄の`ﾟДﾟ`ボタンをクリックするとサンプルAAを投稿できます。
